# Définition
L'abréviation "réseau local extensible virtuel". Principalement, le VXLAN est utilisé pour aider les déploiements de nuages à grande échelle en encapsulant des trames Ethernet de couche 2 dans des datagrammes UDP. La virtualisation VXLAN est similaire au VLAN, mais offre plus de flexibilité et de puissance (les VLAN étaient limités à seulement 4 096 ID de réseau). Le VXLAN est un protocole d'encapsulation et de superposition qui s'exécute sur les réseaux existants.